港大調查：一成年青人屬激進派 八成半曾參與政治活動

【Now新聞台】港大一項調查發現，青年人政治參與度高，當中約一成人支持激進主義，超過兩成受訪者因社會政治事件產生重大壓力，造成心理創傷。

反修例風波引大規模社會運動，年青人參與其中。港大社會工作及社會行政學系在一月至四月期間，透過學校及社交媒體等不同平台，訪問了712名15至25歲青年人。

當中五成一受訪者傾向同意合法和非暴力的政治行動，四成四傾向同意非法和暴力的政治行動。研究團隊根據他們政治意向的平均得分，再將他們歸類為四個派別。其中四成人屬「在外派」，即既不支持和理非，亦不支持勇武行動；三成五是「和勇派」，即兩方行動都支持；而和理非佔一成五；激進派則佔百分之八。

受訪者中九成大專生以及八成五中學生表示，受訪前半年內曾參與過至少一次政治活動，較多參與的活動包括在請願信上簽名、參與遊行集會，以及參與社會議題相關的討論。

調查亦發現，受訪年青人表示出現抑鬱以及焦慮情況，超過一成有嚴重至極度嚴重的壓力徵狀，超過兩成受訪者有嚴重至極度嚴重的抑鬱症狀。

港大社會工作及社會行政學系副教授陳凱欣：「與創傷有關的反應包括過敏性的反應或者入侵性的思想，或年青人填是因為社會事件而影響，相對這些反應較高，很值得留意。因為創傷事件之後，若沒有較好或適時的介入，對年青人精神狀況可能有持續影響。」

調查亦發現，社會正義、平等及言論自由等「普世價值」在青年中排首位，而「集團價值」所涵蓋的「我的國家」等概念，受訪者認為重要性較低。

個調查假設後生仔全部都係黃？

4成港豬

咩叫「在外派」，呢個朵邊能個作

其中四成人屬「在外派」，即既不支持和理非，亦不支持勇武行動；三成五是「和勇派」，即兩方行動都支持；而和理非佔一成五；激進派則佔百分之八。

個圓形圖內容唔啱喎和理非變咗行動派

都仲有4成中立撚

九成半後生仔都反共
唔敢想像10年後香港會點

激進派係藍 哭𠹌左哭𠹌埋右

四成藍絲...真咩

即係好撚多港豬日常生活入面扮黃

其中四成人屬「在外派」，即既不支持和理非，亦不支持勇武行動

但係八成半人參與政治活動？

即係連登仔

去遊行打卡

有班人係口講屌 但依舊會食藍店，唔去行，唔去捐錢... 你話抵屌 又唔係... 只係懶到出汁

八成半中學生有參與，果四成嘅「在外派」係指所有受訪嘅年青人入面嘅四成。

在外派講到好似打國際線咁

所以可以放心搞香港
一定冇搞錯

集中營

即係有4成藍絲

未聽過在外派 感覺好似支那字

借個位 請幫推
831 有行動

【行動 Post 請置頂】八三一週年，手足歸隊啦！

今日全世界著黑衫
906 兩點半九龍見

Source and detail

個調查介定行動主義得4種行動

1. 我會加入/所屬於一個為我的團體爭取政治和法律權利的組織。
2. 我會捐錢給一個為我的團體爭取政治和法律權利的組織。
3. 我會義務幫一個為我的團體爭取政治和法律權利的組織工作（例如寫請願信，分發傳單，招募人員等）。
4. 我願意蹣跚行走一個小時參加一次公開集會、抗議或示威，以支持我的團隊。

咁難明既

4成花生撚

仲有狗畜生